1. 	
Look at this series: 2, 1, (1/2), (1/4), ... What number should come next?
A.	(1/3)
B.	(1/8)
C.	(2/8)
D.	(1/16)
Answer: Option B


2. 	
Look at this series: 7, 10, 8, 11, 9, 12, ... What number should come next?
A.	7
B.	10
C.	12
D.	13
Answer: Option B

Explanation:

This is a simple alternating addition and subtraction series. In the first pattern, 3 is added; in the second, 2 is subtracted.
View Answer Discuss in Forum Workspace Report
3. 	
Look at this series: 36, 34, 30, 28, 24, ... What number should come next?
A.	20
B.	22
C.	23
D.	26
Answer: Option B

Explanation:

This is an alternating number subtraction series. First, 2 is subtracted, then 4, then 2, and so on.
View Answer Discuss in Forum Workspace Report
4. 	
Look at this series: 22, 21, 23, 22, 24, 23, ... What number should come next?
A.	22
B.	24
C.	25
D.	26
Answer: Option C

Explanation:

In this simple alternating subtraction and addition series; 1 is subtracted, then 2 is added, and so on.
View Answer Discuss in Forum Workspace Report
5. 	
Look at this series: 53, 53, 40, 40, 27, 27, ... What number should come next?
A.	12
B.	14
C.	27
D.	53
Answer: Option B


6. 	
Look at this series: 21, 9, 21, 11, 21, 13, 21, ... What number should come next?
A.	14
B.	15
C.	21
D.	23
Answer: Option B

Explanation:

In this alternating repetition series, the random number 21 is interpolated every other number into an otherwise simple addition series that increases by 2, beginning with the number 9.
View Answer Discuss in Forum Workspace Report
7. 	
Look at this series: 58, 52, 46, 40, 34, ... What number should come next?
A.	26
B.	28
C.	30
D.	32
Answer: Option B

Explanation:

This is a simple subtraction series. Each number is 6 less than the previous number.
View Answer Discuss in Forum Workspace Report
8. 	
Look at this series: 3, 4, 7, 8, 11, 12, ... What number should come next?
A.	7
B.	10
C.	14
D.	15
Answer: Option D

Explanation:

This alternating addition series begins with 3; then 1 is added to give 4; then 3 is added to give 7; then 1 is added, and so on.
View Answer Discuss in Forum Workspace Report
9. 	
Look at this series: 8, 22, 8, 28, 8, ... What number should come next?
A.	9
B.	29
C.	32
D.	34
Answer: Option D

Explanation:

This is a simple addition series with a random number, 8, interpolated as every other number. In the series, 6 is added to each number except 8, to arrive at the next number.
View Answer Discuss in Forum Workspace Report
10. 	
Look at this series: 31, 29, 24, 22, 17, ... What number should come next?
A.	15
B.	14
C.	13
D.	12
Answer: Option A












