1.
Determine output:
void main()
{
      int const *p=5;
      printf("%d", ++(*p));
}
A. 6
B. 5
C. Garbage Value
D. Compiler Error
Answer & Solution Discuss in Board Share
Answer & Solution

Answer: Option D



2.
Determine Output:
void main()
{
      char s[]="man";
      int i;
      for(i=0; s[i]; i++)
            printf("%c%c%c%c ", s[i], *(s+i), *(i+s), i[s]);
}
A. mmm nnn aaa
B. mmmm nnnn aaaa
C. Compiler Error
D. None of These
Answer & Solution Discuss in Board Share
Answer & Solution

Answer: Option B
To view a Solution please login
Login with Facebook
Login with Gmail
3.
Determine Output:
void main()
{
      float me = 1.1;
      double you = 1.1;
      if(me==you)
            printf("I hate Examveda");
      else
            printf("I love Examveda");
}
A. I hate Examveda
B. I love Examveda
C. Error
D. None of These
Answer & Solution Discuss in Board Share
Answer & Solution

Answer: Option B
To view a Solution please login
Login with Facebook
Login with Gmail

 
4.
Determine Output:
void main()
{
      static int var = 5;
      printf("%d ", var--);
      if(var)
            main();
}
A. 5 5 5 5 5
B. 5 4 3 2 1
C. Infinite Loop
D. None of These
Answer & Solution Discuss in Board Share
Answer & Solution

Answer: Option B
To view a Solution please login
Login with Facebook
Login with Gmail
5.
Determine Output:
void main()
{
      char *p;
      printf("%d %d", sizeof(*p), sizeof(p));
}
A. 1 1
B. 1 2
C. 2 1
D. 2 2
Answer & Solution Discuss in Board Share
Answer & Solution

Answer: Option B




Determine the Final Output:
void main()
{
      printf("\nab");
      printf("\bsi");
      printf("\rha");
}
A. absiha
B. asiha
C. haasi
D. hai
Answer & Solution Discuss in Board Share
Answer & Solution

Answer: Option D
To view a Solution please login
Login with Facebook
Login with Gmail
7.
Determine Output:
void main()
{
      int i=10;
      i=!i>14;
      printf("i=%d", i);
}
A. 10
B. 14
C. 0
D. 1
Answer & Solution Discuss in Board Share
Answer & Solution

Answer: Option C
To view a Solution please login
Login with Facebook
Login with Gmail
8.
Determine Output:
void main()
{
      int c = - -2;
      printf("c=%d", c);
}
A. 1
B. -2
C. 2
D. Error
Answer & Solution Discuss in Board Share
Answer & Solution

Answer: Option C
To view a Solution please login
Login with Facebook
Login with Gmail

 
9.
Determine Output:
#define int char
void main()
{
      int i = 65;
      printf("sizeof(i)=%d", sizeof(i));
}
A. sizeof(i)=2
B. sizeof(i)=1
C. Compiler Error
D. None of These
Answer & Solution Discuss in Board Share
Answer & Solution

Answer: Option B
To view a Solution please login
Login with Facebook
Login with Gmail
10.
Determine Output:
void main()
{
      int i=3;
      switch(i)
      {
            default: printf("zero");
            case 1: printf("one"); break;
            case 2: printf("two"); break;
            case 3: printf("three"); break;
      }
}
A. zero
B. three
C. Error
D. None of These
Answer & Solution Discuss in Board Share
Answer & Solution

Answer: Option B


