1. 	
Which of the following type of class allows only one object of it to be created?
A.	Virtual class
B.	Abstract class
C.	Singleton class
D.	Friend class
Answer: Option C

Explanation:

No answer description available for this question. Let us discuss.
View Answer Discuss in Forum C++ Compiler Report
2. 	
Which of the following is not a type of constructor?
A.	Copy constructor
B.	Friend constructor
C.	Default constructor
D.	Parameterized constructor
Answer: Option B

Explanation:

No answer description available for this question. Let us discuss.
View Answer Discuss in Forum C++ Compiler Report
3. 	
Which of the following statements is correct?
A.	Base class pointer cannot point to derived class.
B.	Derived class pointer cannot point to base class.
C.	Pointer to derived class cannot be created.
D.	Pointer to base class cannot be created.
Answer: Option B

Explanation:

No answer description available for this question. Let us discuss.
View Answer Discuss in Forum C++ Compiler Report
4. 	
Which of the following is not the member of class?
A.	Static function
B.	Friend function
C.	Const function
D.	Virtual function
Answer: Option B

Explanation:

No answer description available for this question. Let us discuss.
View Answer Discuss in Forum C++ Compiler Report
5. 	
Which of the following concepts means determining at runtime what method to invoke?
A.	Data hiding
B.	Dynamic Typing
C.	Dynamic binding
D.	Dynamic loading
Answer: Option C


6. 	
Which of the following term is used for a function defined inside a class?
A.	Member Variable
B.	Member function
C.	Class function
D.	Classic function
Answer: Option B

Explanation:

No answer description available for this question. Let us discuss.
View Answer Discuss in Forum C++ Compiler Report
7. 	
Which of the following concept of oops allows compiler to insert arguments in a function call if it is not specified?
A.	Call by value
B.	Call by reference
C.	Default arguments
D.	Call by pointer
Answer: Option C

Explanation:

No answer description available for this question. Let us discuss.
View Answer Discuss in Forum C++ Compiler Report
8. 	
How many instances of an abstract class can be created?
A.	1
B.	5
C.	13
D.	0
Answer: Option D

Explanation:

No answer description available for this question. Let us discuss.
View Answer Discuss in Forum C++ Compiler Report
9. 	
Which of the following cannot be friend?
A.	Function
B.	Class
C.	Object
D.	Operator function
Answer: Option C

Explanation:

No answer description available for this question. Let us discuss.
View Answer Discuss in Forum C++ Compiler Report
10. 	
Which of the following concepts of OOPS means exposing only necessary information to client?
A.	Encapsulation
B.	Abstraction
C.	Data hiding
D.	Data binding
Answer: Option C