1. 	
Data scrubbing is which of the following?
A.	A process to reject data from the data warehouse and to create the necessary indexes
B.	A process to load the data in the data warehouse and to create the necessary indexes
C.	A process to upgrade the quality of data after it is moved into a data warehouse
D.	A process to upgrade the quality of data before it is moved into a data warehouse
Answer: Option D

Explanation:

No answer description available for this question. Let us discuss.
View Answer Discuss in Forum Workspace Report
2. 	
The @active data warehouse architecture includes which of the following?
A.	At least one data mart
B.	Data that can extracted from numerous internal and external sources
C.	Near real-time updates
D.	All of the above.
Answer: Option D

Explanation:

No answer description available for this question. Let us discuss.
View Answer Discuss in Forum Workspace Report
3. 	
A goal of data mining includes which of the following?
A.	To explain some observed event or condition
B.	To confirm that data exists
C.	To analyze data for expected relationships
D.	To create a new data warehouse
Answer: Option A

Explanation:

No answer description available for this question. Let us discuss.
View Answer Discuss in Forum Workspace Report
4. 	
An operational system is which of the following?
A.	A system that is used to run the business in real time and is based on historical data.
B.	A system that is used to run the business in real time and is based on current data.
C.	A system that is used to support decision making and is based on current data.
D.	A system that is used to support decision making and is based on historical data.
Answer: Option B

Explanation:

No answer description available for this question. Let us discuss.
View Answer Discuss in Forum Workspace Report
5. 	
A data warehouse is which of the following?
A.	Can be updated by end users.
B.	Contains numerous naming conventions and formats.
C.	Organized around important subject areas.
D.	Contains only current data.
Answer: Option C

6. 	
A snowflake schema is which of the following types of tables?
A.	Fact
B.	Dimension
C.	Helper
D.	All of the above
Answer: Option D

Explanation:

No answer description available for this question. Let us discuss.
View Answer Discuss in Forum Workspace Report
7. 	
The generic two-level data warehouse architecture includes which of the following?
A.	At least one data mart
B.	Data that can extracted from numerous internal and external sources
C.	Near real-time updates
D.	All of the above.
Answer: Option B

Explanation:

No answer description available for this question. Let us discuss.
View Answer Discuss in Forum Workspace Report
8. 	
Fact tables are which of the following?
A.	Completely denoralized
B.	Partially denoralized
C.	Completely normalized
D.	Partially normalized
Answer: Option C

Explanation:

No answer description available for this question. Let us discuss.
View Answer Discuss in Forum Workspace Report
9. 	
Data transformation includes which of the following?
A.	A process to change data from a detailed level to a summary level
B.	A process to change data from a summary level to a detailed level
C.	Joining data from one source into various sources of data
D.	Separating data from one source into various sources of data
Answer: Option A

Explanation:

No answer description available for this question. Let us discuss.
View Answer Discuss in Forum Workspace Report
10. 	
Reconciled data is which of the following?
A.	Data stored in the various operational systems throughout the organization.
B.	Current data intended to be the single source for all decision support systems.
C.	Data stored in one operational system in the organization.
D.	Data that has been selected and formatted for end-user support applications.
Answer: Option B