Q.	HTML is what type of language ? 
A. Scripting Language B. Markup Language
C. Programming Language D. Network Protocol
Answer : Option B

Show Answer
Q.	HTML uses 
A. User defined tags B. Pre-specified tags
C. Fixed tags defined by the language D. Tags only for linking
Answer : Option C

Show Answer
Q.	The year in which HTML was first proposed _______. 
A. 1990 B. 1980
C. 2000 D. 1995
Answer : Option A

Show Answer
Q.	Fundamental HTML Block is known as ___________. 
A. HTML Body B. HTML Tag
C. HTML Attribute D. HTML Element
Answer : Option B

Show Answer
Q.	Apart from <b> tag, what other tag makes text bold ? 
A. <fat> B. <strong>
C. <black> D. <emp>
Answer : Option B

Q.	What is the full form of HTML? 
A. HyperText Markup Language B. Hyper Teach Markup Language
C. Hyper Tech Markup Language D. None of these
Answer : Option A

Show Answer
Q.	Who is Known as the father of World Wide Web (WWW)? 
A. Robert Cailliau B. Tim Thompson
C. Charles Darwin D. Tim Berners-Lee
Answer : Option D

Show Answer
Q.	What should be the first tag in any HTML document? 
A. <head> B. <title>
C. <html> D. <document>
Answer : Option C

Show Answer
Q.	How can you make a bulleted list with numbers? 
A. <dl> B. <ol>
C. <list> D. <ul>
Answer : Option B

Show Answer
Q.	What tag is used to display a picture in a HTML page? 
A. picture B. image
C. img D. src
Answer : Option C

Q.	HTML web pages can be read and rendered by _________. 
A. Compiler B. Server
C. Web Browser D. Interpreter
Answer : Option C

Show Answer
Q.	Which of the following is not a browser ? 
A. Microsofts Bing B. Netscape Navigator
C. Mozilla Firefox D. Opera
Answer : Option A

Show Answer
Q.	Which HTML tag produces the biggest heading? 
A. <h7> B. <h9>
C. <h4> D. <h1>
Answer : Option D

Show Answer
Q.	HTML tags are surrounded by which type of brackets. 
A. Curly B. Round
C. Squart D. Angle
Answer : Option D

Show Answer
Q.	Tags and test that are not directly displayed on the page are written in _____ section. 
A. <head> B. <title>
C. <body> D. <html>
Answer : Option A

Q.	HTML web pages can be read and rendered by _________. 
A. Compiler B. Server
C. Web Browser D. Interpreter
Answer : Option C

Show Answer
Q.	Which of the following is not a browser ? 
A. Microsofts Bing B. Netscape Navigator
C. Mozilla Firefox D. Opera
Answer : Option A

Show Answer
Q.	Which HTML tag produces the biggest heading? 
A. <h7> B. <h9>
C. <h4> D. <h1>
Answer : Option D

Show Answer
Q.	HTML tags are surrounded by which type of brackets. 
A. Curly B. Round
C. Squart D. Angle
Answer : Option D

Show Answer
Q.	Tags and test that are not directly displayed on the page are written in _____ section. 
A. <head> B. <title>
C. <body> D. <html>
Answer : Option A

Q.	HTML web pages can be read and rendered by _________. 
A. Compiler B. Server
C. Web Browser D. Interpreter
Answer : Option C

