Q 1 - Which of the following is a reserved keyword in C#?

A - abstract

B - as

C - foreach

D - All of the above.

Answer : D
Explanation
All of the above options are reserved keywords.

 Hide Answer
Q 2 - Which of the following defines unboxing correctly?

A - When a value type is converted to object type, it is called unboxing.

B - When an object type is converted to a value type, it is called unboxing.

C - Both of the above.

D - None of the above.

Answer : B
Explanation
When an object type is converted to a value type, it is called unboxing.

 Hide Answer
Q 3 - Which of the following converts a type to a string in C#?

A - ToInt64

B - ToSbyte

C - ToSingle

D - ToString

Answer : D
Explanation
ToString() method converts a type to a string.

 Hide Answer
Q 4 - Which of the following operator represents a conditional operation in C#?

A - ?:

B - is

C - as

D - *

Answer : A
Explanation
?: operator represents a conditional operation.

 Hide Answer
Q 5 - Which of the following statements is correct about encapsulation?

A - Encapsulation is defined as the process of enclosing one or more items within a physical or logical package.

B - Encapsulation, in object oriented programming methodology, prevents access to implementation details.

C - Abstraction allows making relevant information visible and encapsulation enables a programmer to implement the desired level of abstraction.

D - All of the above.

Answer : D
Explanation
All of the above statements are correct.

 Hide Answer
Q 6 - Which of the following property of Array class in C# checks whether the Array is readonly?

A - IsFixedSize

B - IsReadOnly

C - Length

D - None of the above.

Answer : B
Explanation
IsReadOnly gets a value indicating whether the Array is readonly.

 Hide Answer
Q 7 - Which of the following is the default access specifier of a class member function?

A - Private

B - Public

C - Protected

D - Internal

Answer : A
Explanation
Default access for the class member function is Private.

 Hide Answer
Q 8 - Which of the following is the correct about static member functions of a class?

A - You can also declare a member function as static.

B - Such functions can access only static variables.

C - The static functions exist even before the object is created.

D - All of the above.

Answer : D
Explanation
All of the above options are correct.

 Hide Answer
Q 9 - Which of the following preprocessor directive lets you modify the compiler's line number and (optionally) the file name output for errors and warnings in C#?

A - elif

B - endif

C - line

D - region

 Show Answer
Q 10 - Which of the following preprocessor directive lets you specify a block of code that you can expand or collapse when using the outlining feature of the Visual Studio Code Editor in C#?

A - warning

B - region

C - line

D - error

Answer : B
Explanation
#region - It lets you specify a block of code that you can expand or collapse 